【正字】各位香港人留意番

1.返大陸
呢個係上一代遺留落黎，以前好多人偷渡，所以佢地家在中國，所以係用「返」。
如果你係97前英治香港出世土生土長，你應該用「去」。

97後出世，用「去」都無錯，總係地理上看。

2.䌓體
中文本身係無䌓簡之分，而係因為本身要教育文盲而強行被「簡化」(破壞黎形容會貼切），所以「䌓」只係比一直學習殘體字的人用，只有佢地先會覺得「䌓」。
一直沿用「䌓體」的人，其實直接講中文就是，如果真係要區分，應該叫作「正體」中文，因殘體完全係無視漢字系統的法則隨意刪減，不能稱為簡化。

3.回歸

呢個唔使多解釋。黃子華有講。同埋當年租借香港同共產黨無關。上手住戶借錢比你，之後搬左或失蹤，唔通你還錢比新租客？

Pish

繁？

去中國 ，正體，移交

點睇返學/返工

品質

上大陸呢

去大陸=探險